<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<biblioteca>
    <libro titulo="The Pillars of the Earth" anoPublicacion="1989" ISBN="1447265440">
      <autor>Ken Follet</autor>
      <editorial >Penguin Books</editorial>
      <descripcion xml:lang="en">
        Everything readers expect from Follett is here: intrigue, fast-paced action, and passionate romance. 
        But what makes The Pillars of the Earth extraordinary is the time the twelfth century; the place feudal England; 
        and the subject the building of a glorious cathedral. Follett has re-created the crude, flamboyant England of the Middle Ages in every detail.
         The vast forests, the walled towns, the castles, and the monasteries become a familiar landscape.
      </descripcion>
    </libro>
    <libro titulo="La catedral del mar" anoPublicacion="2006" ISBN="9788499088044">
      <autor>Ildefonso Falcones</autor>
      <editorial >DEBOLSILLO</editorial>
      <descripcion xml:lang="es">
        Una catedral construida por el pueblo y para el pueblo en la Barcelona medieval es el escenario de una apasionante historia de intriga, violencia y pasión.
        Siglo XIV. La ciudad de Barcelona se encuentra en su momento de mayor prosperidad; ha crecido hacia la Ribera, el humilde barrio de los pescadores, 
        cuyos habitantes deciden construir, con el dinero de unos y el esfuerzo de otros, el mayor templo mariano jamás conocido: Santa María de la Mar.
        Una construcción que es paralela a la azarosa historia de Arnau, un siervo de la tierra que huye de los abusos de su señor feudal y se refugia en Barcelona, 
        donde se convierte en ciudadano y, con ello, en hombre libre. El joven Arnau trabaja como palafrenero, estibador, soldado y cambista. 
        Una vida extenuante, siempre al amparo de la catedral de la mar, que le iba a llevar de la miseria del fugitivo a la nobleza y la riqueza. 
        Pero con esta posición privilegiada también le llega la envidia de sus pares, que urden una sórdida conjura que pone su vida en manos de la Inquisición...
      </descripcion>
    </libro>
</biblioteca>